<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">CountryList</string>

    <string name="serbia_name">Србија</string>
    <string name="serbia_capital">Београд</string>
    <string name="serbia_desc">Србија, званично Република Србија, је континентална земља у југоисточној и централној Европи. Налази се на раскрсници Панонске низије и Балканског полуострва, а граничи се са Мађарском, Румунијом, Бугарском, Северном Македонијом, Хрватском, Босном и Херцеговином и Црном Гором. Има око 6,6 милиона становника. Главни и највећи град је Београд, један од најстаријих градова у Европи.</string>

    <string name="japan_name">Јапан</string>
    <string name="japan_capital">Токио</string>
    <string name="japan_desc">Јапан, званично Држава Јапан, је острвска држава у источној Азији која се налази у северозападном Пацифику. Састоји се од четири главна острва — Хоншу, Хокаидо, Кјушу и Шикоку — и бројних мањих острва. Има око 125 милиона становника. Главни град Токио је једно од најнасељенијих урбаних подручја на свету.</string>

    <string name="canada_name">Канада</string>
    <string name="canada_capital">Отава</string>
    <string name="canada_desc">Канада је друга највећа земља на свету по површини, која се налази у Северној Америци. Граничи се са Сједињеним Америчким Државама на југу и има обалу на три океана: Атлантском, Тихом и Арктичком. Има популацију од око 39 милиона људи. Главни град је Отава.</string>

    <string name="brazil_name">Бразил</string>
    <string name="brazil_capital">Бразилија</string>
    <string name="brazil_desc">Бразил, званично Савезна Република Бразил, највећа је земља у Јужној Америци и пета по величини у свету. Познат је по Амазонији, фудбалу и богатој култури. Граничи се са готово свим јужноамеричким државама. Има популацију од око 214 милиона. Главни град је Бразилија.</string>

    <string name="egypt_name">Египат</string>
    <string name="egypt_capital">Каиро</string>
    <string name="egypt_desc">Египат, званично Арапска Република Египат, налази се у североисточној Африци, а делимично и у Азији преко Синајског полуострва. Познат је по древној цивилизацији и пирамидама. Граничи се са Либијом, Суданом и Израелом. Главни град и највећи град је Каиро.</string>

    <string name="australia_name">Аустралија</string>
    <string name="australia_capital">Канбера</string>
    <string name="australia_desc">Аустралија, званично Комонвелт Аустралије, је земља и континент који се налази на јужној хемисфери. Обухвата копнени део Аустралије, острво Тасманију и бројне мање острвске територије. Има око 26 милиона становника. Главни град је Канбера.</string>

    <string name="denmark_name">Данска</string>
    <string name="denmark_capital">Копенхаген</string>
    <string name="denmark_desc">Данска, званично Краљевина Данска, је нордијска земља у северној Европи. Састоји се од полуострва Јиланд и бројних острва, укључујући Зеланд и Финен. Граничи се са Немачком и има поморске границе са Шведском и Норвешком. Има око 5,9 милиона становника. Главни град је Копенхаген.</string>
</resources>
